%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\title{Matrices}
\date{04/12/17}
\classe{T\up{ale}ES}
\dsnum{DS \no1 D}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}
Une joueuse de jeu vidéo essaye de deviner le fonctionnement de son jeu favori. Elle a remarqué que son personnage a atteint le niveau 2 après avoir accumulé 130 points d'expérience (abrégé XP) ; le niveau 5 après avoir accumulé 667 XP ; et le niveau 7 après \numprint{1235} XP.

Elle suppose qu'il existe une fonction $f$ qui modélise le lien entre niveau et expérience, de la forme :
\[f(x)=ax^2+bx+c\]
Où $f(x)$ correspond au nombre de points d'expérience nécessaire pour atteindre le niveau $x$.

\begin{enumerate}
\item Montrer que le triplet $(a, b, c)$ est solution du système $(S)$. 

\[(S)\quad \left\{\begin{array}{l c l} 
4a+2b+c&=&130\\ 
25a + 5b + c &=& 667\\ 
49a + 7b + c &=& 1235
\end{array}\right. \]

\item 
	\begin{enumerate}
		\item Écrire ce système sous la forme $MX = Y$ où $X = \begin{pmatrix}a\\b\\c\end{pmatrix}$, et $M$ et $Y$ sont des matrices que l'on précisera. 
		\item On admet que la matrice $M$ est inversible. Déterminer, à l'aide de la calculatrice, le triplet $(a, b, c)$ solution du système $(S)$.
	\end{enumerate} 
\item En utilisant cette modélisation, combien d'XP le personnage de la joueuse devra accumuler pour atteindre le niveau 10 ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
